# Введение в Blender

*Компьютерные игры, кино, мультфильмы, медицина, стоительство, исскуство, ...*

Что объединяет всё вышеперечисленное? Конечно же 3D моделирование. 
Основная задача 3D моделирования заключается в том, чтобы дать наиболее полное представление о несуществующем на данный момент объекте. 

Что лучше воспринимать человеку:
- Нарисованный чертёж на 2D проскости.

![Чертёж-1](./insertions/blueprint-1.png)

- 3D визуализация этого чертежа.

![Модель-1](./insertions/model-1.png)
***

3D модель создает яркий, запоминающийся и понятный человеку образ. Кроме того, визуализация происходит достаточно быстро, при необходимости существует возможность внесения определенных коррективов, причем даже этот процесс не требует особого времени и дополнительных затрат. Помимо общего облика проектируемого объекта 3D модель помогает создать представление о необходимых материалах, размерах и прочих характеристиках будущего объекта. Как правило, используемое для создания визуализации программное обеспечение обладает внушительным функционалом, который позволяет настроить или изменить при необходимости такие параметры как ракурс, освещение, прозрачность предметов, палитру цветов и многое другое.

Представьте ситуацию в мебельном магазине. Вы хотите купить диван или кресло. Вы подходите к продавцу и рассказываете свою ситацию. Продавец подбирает для вас идеальный вариант, но прежде чем купить, вам нужно в этом убедиться. Что же приходит на помощь? Программы-конструкторы, создающие по вашему описанию модель дивана, накладываюшее на него те материалы, которые вы хотите!

В данном курсе мы затронем только одну тему - полигональное-масштабное 3D моделирование.

Данный вид моделирования прост в изучении и достаточно востребован в жизни. Если вы хотите полностью обуздать основы и стать полупрофессионалами в данной сфере, то советую тщательно читать описанные далее методические указания. 

Изучение курса по 3D моделированию будет основываться на моделировании специального объекта - микшера:
![Микшер](./insertions/real-1.png)
***

# Главы

[Следующая глава](./first-customization.md)
---

[Главная страница](../introduction)